{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_004542",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "갑령"
    },
    "text": "甲領 (갑령)\\n\n慶尚北道>永川市、\\n\n慶尚北道永川市に位置する新寧面華南里と軍威郡古老面下水里の間にある峠である甲嶺は高度288mで、八公山脈を横切る道の一部で約4kmの長さを持っている。 この峠は義城から浦項に向かう国道28号線が通り、頂上には甲嶺サービスエリアが位置している。 また、中央線鉄道もここを通る。 甲嶺という名前は1914年に華南里が作られる前にあった村の名前である甲峴洞から取ったものと知られている。 ここは別名カプティ峠やカプティ峠と呼ばれることもある。 新羅時代から重要な軍事的位置であり、壬辰倭乱の時には激しい戦闘が繰り広げられた場所として有名だ。 新羅が嶺南地域から北に進む主要交通路は竹嶺と鶏立嶺があるが、この二つの交通路を通ってこそ甲嶺に到着できる。",
    "QA": [
        {
            "question": "甲嶺はどこに位置していますか？",
            "answer": "甲嶺は慶尚北道永川市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "甲嶺の高度は何メートルですか？",
            "answer": "甲嶺の高度は288メートルです。"
        },
        {
            "question": "甲嶺はどの山脈に属していますか？",
            "answer": "甲嶺は八公山脈に属しています。"
        },
        {
            "question": "甲嶺はどの道路の一部ですか？",
            "answer": "甲嶺は義城から浦項に向かう国道28号線の一部です。"
        },
        {
            "question": "甲嶺には何が位置していますか？",
            "answer": "甲嶺には甲嶺サービスエリアが位置しています。"
        },
        {
            "question": "甲嶺とはどのような名前の由来ですか？",
            "answer": "甲嶺という名前は華南里が作られる前にあった村の名前である甲峴洞から取られました。"
        },
        {
            "question": "甲嶺は何と別名でも呼ばれることがありますか？",
            "answer": "甲嶺は別名カプティ峠やカプティ峠と呼ばれることもあります。"
        },
        {
            "question": "甲嶺は何時代から重要な軍事的位置でしたか？",
            "answer": "甲嶺は新羅時代から重要な軍事的位置でした。"
        },
        {
            "question": "甲嶺はどのような歴史的な戦闘の場所として有名ですか？",
            "answer": "甲嶺は壬辰倭乱の時に激しい戦闘が繰り広げられた場所として有名です。"
        },
        {
            "question": "甲嶺に到着するためにはどの交通路を通る必要がありますか？",
            "answer": "甲嶺に到着するためには竹嶺と鶏立嶺という二つの交通路を通る必要があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 251,
        "QA": 327
    }
}